\section{Первый этап удаления информационного шума}

\subsection{Общее описание}

После кластеризации кадровой диаграммы могли получиться кластеры, которые не несут в себе достаточного количества информации для восстановления вершины. Точки из этих кластеров появляются по разным причинам -- это могут быть как артефакты съёмки, так и точки, прообразы которых не удовлетворяют первому условию нахождения вершин. Цель данного этапа алгоритма -- отсечь такие кластеры. Сам же алгоритм простой, задаётся порог $ P $, и из списка кластеров $ C\_D $ удаляются все кластеры, у которых размер меньше порога. В данном случае порог равен трём, обоснование этого числа будет в следующем разделе.

\subsection{Описание алгоритма}
Циклически обойдём весь список кластеров $ C\_D $. В цикле выполняем следующее:
\begin{enumerate}
\item Получаем размер кластера.
\item Если размер кластера меньше $ P $, удаляем его.
\item Переходим к следующему элементу списка.
\end{enumerate}

\subsection{Сложность алгоритма}
В цикле обходятся все элементы списка, операция удаления элемента занимает $ O(1) $ времени, а элементов в списке не может быть больше $ n $, следовательно, общая сложность алгоритма $ O(n) $.

